郭靖雞蓉只係義兵，點解可以在襄陽城指手畫腳？

丐幫又比佢搞小圈子選舉

呢個問題其實同金輪法王點解唔殺入皇宮直接ko宋帝係一樣

因為劇情需要

係都龐統出聲先啦

KO條昏君換嗰叻的就賴嘢啦

嗰呂將軍信郭靖

換個叻既咪再ko

七公入皇宮如入無人之境

曲靈風呢個斷腳筋既仲可以經常潛入去偷野

本武穆遺書仲犀利 ,

收埋係皇宮裡面都仲可以一大班人走入宮搵..............

若果係跟歷史背景的話

呂將軍同郭靖死左好耐

話說宋朝重文輕武 , 文官多如牛 , 武官賤如狗

呂將軍同郭靖係襄陽咁搞 , 就算監軍文官唔殺佢 , 臨安d文官都會彈劾佢

臨安班高官係垃圾平庸，但唔係on9。冇呂將軍同郭靖邊個守得住襄陽？玩冇左襄陽滅左國，全部仲有官做？

明人何喬新則評價說：“襄陽之禍，實文德啟之，雖殺身沉族未足以謝天子也！”除了貪污腐敗和素質低下以外，呂文德更為人詬病的還有重用私人和攀附賈似道，尤其是他大量起用自己的族人和同鄉，形成龐大的軍事集團，甚至將家族利益置於國家利益之上。黃震說：“沿邊數千里皆歸其控制，所在將佐列戍，皆俾其親戚私人”，因而南宋朝廷不得不在依賴他的同時“憂其跋扈，以為王敦、桓玄復生於今日矣”

呂文德還愛排擠他人，劉整就是遭呂文德陰謀排擠而降蒙的，給南宋造成了重大損失乃至威脅。雖然呂氏軍事集團在抵抗蒙古侵略的過程中戰功卓著，但在呂文煥投降以後，如多米諾骨牌一般倒向元朝一方，成為導致南宋滅亡的重要因素。所以，呂文德培植家族軍事集團不利於南宋的長遠利益。

應該咁講啦 , 若果小說同真實歷史撈埋一齊

其實呂文德同郭靖真係好危險

1黎呂文德有自己既勢力

2黎郭靖既武功太高

3仲有個天下第一大丐幫

你媽無教你做人要有家教 ?

咁又唔會 , 我無必要同d社會垃圾計較咁多..